# bash

> Bourne-Again SHell. `sh`-호환 명령 행 인터프리터.
> 더 많은 정보는: <https://gnu.org/software/bash>.

- 대화식 쉘 시작:

`bash`

- 명령 실행:

`bash -c "{{command}}"`

- 파일에서 명령 실행:

`bash {{file.sh}}`

- 파일에서 명령 실행하고, 터미널에서 실행 된 모든 명령 기록:

`bash -x {{file.sh}}`

- 파일에서 명령 실행하고, 첫 번째 에러에서 중지:

`bash -e {{file.sh}}`

- `stdin`에서 명령 실행:

`bash -s`

- bash의 버전 정보 출력 (`echo $BASH_VERSION`을 사용하여 버전 문자열만 표시):

`bash --version`
